★廢青炫耀綜援日常 網民：唔羨慕

網民「旗木卡卡西」在 LIHKG 討論區發帖，題為「_你老母做廢青攞綜緩真係好_爽！！」（文字經過處理），囂爆分享領綜援（綜合社會保障援助）生活。他表示：

-鐘意瞓幾耐就瞓幾耐 唔大洗又夠錢生活
-朝朝 8 9 點起身就落樓下食個醒晨早餐 香噴噴滑蛋
-食完個早餐去超市行下 睇下有咩買
-買完野就返屋企打下機 煲下劇 睇下動畫
-中午玩下煮飯仔又得 落去睇下啲港豬十分鐘放飯又得
-食完晏又可以周圍行下消化下 之後返屋企再打多幾鋪機
-夜晚又可以同屋企人食下飯 又可以同朋友食餐飯 自己毒係屋企食又得

朋友問：「你返緊咩呀？」廢青答：「我過緊你 65 歲後先過得嘅生活囉 」朋友：「咁正！」「旗木卡卡西」豪言：「廢青就是這麼爽」！

發帖不足一天，截稿前已贏得 1458（一世唔發）個正評，50 個負評；大量網民踴躍留言：「努力不一定成功 但不努力就一定很爽」。

有網民想知道綜援生活的支出詳情，「旗木卡卡西」再分享：「每日基本都係食個方面會洗錢 我當每一星期先補充一次屋企嘅物資 都係二百幾三百一次 電水石油費我一條友又唔會用好多 間唔時同屋企人 朋友聯宜下咪會洗多少少 點都唔會過 1000 早餐廿幾三十就有 係午 晚貴啲 有時懶 係屋企煮面 杯面咁樣又比少一餐」

事已至此，還有甚麼好說？網民留言，句句撻著：

臉皮夠厚真係幾爽
返工真係好蠢
攞綜緩，炒下散出現金糧工仲爽啦 係屋企唔悶咩，上年完左 DSE 個排都頂唔順出左去返工啦
放得底真係好爽 想買下貴野就得閒返下日薪工 窮風流，正
其實咁努力打工賺錢供樓 過既無非都係呢種生活 但而家樓主已經過緊 直頭係傑青
綜援太少唔夠洗 但如果 freelance/ 炒散 鍾意返就返 夠錢洗又有時間做自己野其實幾好 宜家儲緊錢打算過幾年做全職廢青
羨慕你唔睇其他人眼光
樓主過緊香港大部分人想過既生活

反對：仲有更加正既人生你未試過

並非所有網民一面倒支持。網民「Luke梳」留言：「完全同意咁樣做係好爽 如果你屋企人又唔等錢開飯，又唔會打算結婚組織家庭，咁樣真係無問題 其實依家好多人番工都係為其他人，父母啦結左婚自己家庭啦，自己一個人既話駛_做到狗咁咩（文字經過處理）」。

他又表示：「不過我都係唔會羨慕你，因為我想要家庭想有事業想環遊世界，份工又唔難做兼準時收工又好 pay 你比我好似你咁係屋企打機打一世，咪玩啦一個月已經悶到想死 少年，你以為咁做係好爽好舒服，其實仲有更加正既人生你未試過姐」

另有網民質疑「旗木卡卡西」如何能夠成功申領綜援、有冇俾家用、與家人同住因此冇住屋負擔；綜援生活冇能力外遊、冇能力結交女友等。

努力付出 = 做狗？

「社會垃圾真係無得頂 ，講到努力付出賺錢既人係做狗 殊不知自己就係政府養緊既傻豬豬，好_可悲，成條廢柴咁」

[url]
[/url]

★[綜援又Win]長生津及綜援周五出雙糧 2人或以上綜援家庭更獲發逾萬元

又係ezone
冇料要日日上LIHKG攞料

ezone=IT

When訪問網友老貓再世_？

Die soon?

講真，佢錯唔曬，努力唔努力都買唔起樓，攞老綜重可以保證有屋住，出三糧，屌佢老母

訪問u first

根本就係退休生活，絕對認同

好羨慕

其實一個tea已可代替早、午，無需早起

-鐘意瞓幾耐就瞓幾耐 唔大洗又夠錢生活
-朝朝 8 9 點起身就落樓下食個醒晨早餐 香噴噴滑蛋
-食完個早餐去超市行下 睇下有咩買
-買完野就返屋企打下機 煲下劇 睇下動畫
-中午玩下煮飯仔又得 落去睇下啲港豬十分鐘放飯又得
-食完晏又可以周圍行下消化下 之後返屋企再打多幾鋪機
-夜晚又可以同屋企人食下飯 又可以同朋友食餐飯 自己毒係屋企

腦魔依加返緊咩工？

廢

唔係J慧中，以前我2pm才起身

no

啃老，d老嘢$$又係from政府，冇任何內疚感

食老綜、J牙中

睇落做記者同廢青好似無分別

又潮文當真

Why?

年輕人要食多啲發育身體
U廢老食少啲is ok

X2

我一舊糯米卷頂半日

間中才 大快活tea

巴膠